中國《環球時報》總編輯胡錫進：罵美國歸罵美國，但iPhone還是要用

民族主義色彩強烈的中國官方《環球時報》8日在北京舉行年會，總編輯胡錫進發表演講，題目卻是「我為什麼用蘋果手機發帖挺華為」，大談他對美國的iPhone是如何忠心耿耿，雖然他與《環球時報》力挺遭到美國政府嚴懲的中興通訊與華為，但他本人就是不用中國國產的中興手機與華為手機，就是堅持繼續用美國蘋果公司的iPhone。

這場年會以「中美博弈與世界變局」為主題，胡錫進致詞時提到，今年4月美國封殺中興通信（應為中興通訊），他發微博力挺中興，結果眼尖鄉民發現他使用的是iPhone 7，紛紛批評他虛偽。

但胡錫進沒把手機換成中興或華為。這星期華為CFO、任正非的女兒孟晚舟在加拿大被扣留，中國社會群情激憤，胡錫進又用iPhone發微博挺華為，結果又有網民挑我的矛盾，要求他換手機。

胡錫進說：「這時我的感受是，罵美國歸罵美國，但愛瘋老胡還是要用。」為什麼？因為他覺得如果在這個時候換華為手機，不是個應有的姿態。中國是貿易順差大國，中外產品在市場上應享有平等的權利，外國貨不應被歧視，而且蘋果又沒有惹中國。更何況iPhone是在中國生產的，「它裡面融合著中美兩國的共同利益」。

因為身體很誠實,所以不也不肯說了。

不過iPhone一樣照用

講真係中國，唔係精神病邊撈到高位，正常人都批鬥死哂啦

屌 笑到趴街

佢自己都怕華為自煮OS會變磚